你地有冇參加過保良局訓練營？

我中學果陣 規定每個中一學生都一定要參加
咁當時我都覺得呢個營好on9
但果時仲細 又冇諗咁多 跟住大隊做
但估唔到會有同學認同班教練

最近睇左呢篇文章 真係好有共鳴

我佇立在矮了一截的罪人當中，堪稱鶴立雞群，他們的痛改前非實在令我尷尬，我瞄了瞄那些教練，在他們的劇本裡我該不會要和學生攜手奔向夕陽吧。

近年很多中學都會強迫學生參加「領袖訓練營」，這些訓練營與美容院Sell療程的模式不相伯仲，都要先狠狠地踐踏你的自信，將你說成世上最不堪的廢人，之後才能令人乖乖地棄械投降，不過美容院要的是錢，他們卻要你上繳自尊。

身體是最後的戰場，要摧毀一個人的意志，最有效的方法是折磨他的身體。可憐我們嬌生慣養的少爺小姐要跑圈掌上壓早就叫苦連天，偏偏魔鬼教練連哭都不准哭，動不動就要被喝罵被罰親吻地下。最恐怖卻是一啖屎之後的那啖砂糖，小屁孩受了屈辱以後，總會來個懺悔大會，以煽情音樂襯托烏絲燈膽折射出來似的光影，在這吃人集中營似的地方終於冒出個熟識的人──即使平時和班主任不太親厚，如今卻像經歷過生離死別似的感動。

比起中共的軍訓，他們人性化得多，因為加入了很多emotional的元素。每個環節都很戲劇化，團隊精神、挫折、懺悔、大團圓式結局的感動……他們要的不是drama queen，因為講究的是team spirit，所以把一個個drama queen訓練成一團drama team。

「你們閉上眼反思一下，」教練放輕了低沈的聲線，空曠而昏暗大堂播放著Beyond的〈真的愛你〉，「父母的提點你們可有聽過？老師的勸戒你們可有遵守過？如果你感到內疚的話，請你上前擁抱你的班主任，向他們說一聲……『對不起』。」我在黑暗中險些被分屍，幾十人爭相上前哭著「擁抱」我，「你們可有想過，父母和老師沒有義務幫助你們？他們就算罵你也好罰你也好，不過是為了你們好！到頭來卻被你們嫌煩！」此時，哭聲簡直到了氾濫的地步，「你們抗爭總以為自己很有道理很有型，就像之前那些學生反對國民教育一樣，明明自己都一知半解卻又理直氣壯，板倒了父母板倒了老師板倒了政府就很有型嗎？你都不知道人家只是為了你們好！」

我聽得一愣，我什麼時候和特區政府成為同夥了？真是與有榮焉！

這一刻我終於明白「領袖訓練營」不是旨在訓練領導，而是馴養奴才。越是頑劣的學生，「受訓」後的效果越神奇，因為他們是被整治的重點對象，愈是桀驁不馴，受的苦愈多。訓練營的宗旨是「不要問，只要服從」，服從教練的指示、服從父母的說話、服從老師的要求，說白一點，就是服從權威，因為他們全都「為了你好」。

以情感代替思考，以結論取代推敲是人的惰性與本性，教育本應戒慎學生莫要落入慣性思考。理想雖然動聽，面對現實卻不得不讓步，若課室內幾十個學生都用「批判思維」質疑自己，實在是老師最大的惡夢。有一些只會照本宣科的老師心內越是膽怯，就越維護權威，藉此掩飾他的心虛，他們寧願要蠢鈍的「乖學生」，也不願面對愛思考的「壞學生」。情況就像專制政權只想培養愚昧的順民，能夠予取予求，有獨立思考能力的卻被抹黑為「別有用心」的滋事分子，破壞社會和諧，說穿了，這其實是心虛膽怯的表現。

順帶一提，這類訓練營的神奇魔法往往是有時限的，時日不多就得像灰姑娘一樣打回原形。如果性格能在兩、三天之間改變，那才叫恐怖。若要長時間扭曲一個人的價值觀，方法很簡單，讓他回祖國接受教育就行了。

Hi

1

諗起都鳩 貼錢買難受

剷光頭

諗起都覺得on9
個個洗晒腦咁
不過走個陣係巴士已經打回原形
係咁屌9個訓練營

其實我係follow左某ig secret
見有人講番呢個營
但估唔到d留言竟然係話好難忘

吓諗下起都幾好玩喎
嗰時負責我地個阿sir之前死左

吓諗番起都幾好玩喎
嗰時負責我地個阿sir之前死左

入到去教練學生全部人都做緊戲 啲教練一個二個有劇本
就算你班人好乖都格硬搵野黎屌

你老未 講起就興 我對膝剩係 跪天跪地跪父母
佢條柒就唔知乜撚野個爬牆過左鐘 跟住成級比人罰離營
跟手有個熱血撚即刻跪係度求班教官 乜乜柒柒 爬多次 跪跪下成級二百幾人跪撚晒
咁我見群情洶湧 我梗係唔跪都蹲埋係度啦 點知我有個同班 打撚死都唔跪 跟住我個班比人罰掌上壓 罰到咁上下 個個無晒力 啲教官無辦法 用唔到群眾壓力迫鳩佢 就掟撚左佢去一邊斟左輪 斟斟下又有幾個教官行埋去 最尾我個同班返左黎 我問佢 班撚樣同你講左啲乜 佢話個教官問佢係未玩撚柒野 使唔使搵反黑同你傾下計 又叫佢小心啲 我識個同班 屌你老母 唔係話係個啲死街童臭飛 正正常常 思維正路 係個人硬頸左啲 依家諗返起 我後悔點解唔企埋起身撐我位同班 同時間亦都想屌鳩帶頭跪個位柒頭「劉」同學 係啊 話緊你啊 屌你老母 咁撚鍾意跪 去和合石遂塊墓碑跪撚飽去啦。

大佬sir?

係咪姐係肥肥地個個？

垃圾camp

瘦架

坐輪椅果個

我果年已經唔洗剷

下屌 播音樂個下笑撚左

我好似喺facebook見過你comment

留名

推